<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xml:lang="ja" xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>水曜日のダウンタウン</title><link href="https://tver.jp/series/srf5mcrw4o" rel="alternate"></link><id>https://tver.jp/series/srf5mcrw4o</id><updated>2024-08-21T13:57:00Z</updated><subtitle>芸能人・有名人たちが自分だけが信じる“説”を、独自の目線と切り口でプレゼン。その“説”についてVTRで、またはスタジオメンバーとのトークで検証を行っていく番組。</subtitle><entry><title>番組から大切なお知らせ: 8月21日(水)放送分</title><link href="https://tver.jp/episodes/ep204l3bv6" rel="alternate"></link><published>2024-08-21T13:57:00Z</published><updated>2024-08-21T13:57:00Z</updated><id>ep204l3bv6</id><summary type="html">芸能人・有名人たちが自分だけが信じる“説”を独自の目線と切り口でプレゼン！その“説”についてVTRで、またはスタジオメンバーとのトークで検証を行っていく</summary></entry><entry><title>昔、不義理をした人に謝りに行く系のロケ、許してもらえるパターンかと思ったら…当時の温度感のままブチギレられるドッキリ 第2弾: 8月14日(水)放送分</title><link href="https://tver.jp/episodes/epqbtcw7fz" rel="alternate"></link><published>2024-08-14T13:57:00Z</published><updated>2024-08-14T13:57:00Z</updated><id>epqbtcw7fz</id><summary type="html">■昔、不義理をした人に謝りに行く系のロケ、少し売れたことで先方も大目に見てくれると思ったら大間違い説 第2弾
ニセ番組で謝罪に来た芸人に対し、先方が当時の温度感そのままにブチギレる…というドッキリ企画が再び</summary></entry><entry><title>手錠外された後、絶対手首触る説ほか…みんなの説SP: 2020年放送</title><link href="https://tver.jp/episodes/epznc7nwdk" rel="alternate"></link><published>2024-07-31T13:57:00Z</published><updated>2024-07-31T13:57:00Z</updated><id>epznc7nwdk</id><summary type="html">■サイ、呼び捨て説
■手錠外された後、絶対手首触る説
■往年のバンド雑誌に載ってるメンバー募集、未だに募集してる可能性も捨てきれない説
■喫茶店の「カランコロンカラン」SEでも気付かない説
■カニ専門店でカニカマ出されたら見破れない説
■美容院で注文通りに切っていくと天山の髪型になるオーダーしたら「あ、天山みたいな感じですね」と言われちゃう説
■ほほがヒゲでモサモサの人、ビンタ効かない説
■ハイキングウォーキングのコーラネタ、高輪ゲートウェイの「ゲー」が鬼門説
■力士、ヴィレヴァンで買い物できない説
■熱々おでん、どんなに苦くても「苦い」がくるのは「熱い」のあと説
■「コケコッコー」や「クックドゥードゥルドゥー」など言語によって違いの激しいニワトリの鳴き声表記、音声認識ソフトにかければ決着つく説
■70歳以上のおじいちゃんおばあちゃん、チュッパチャプス誰も一発で言えない説
■ボックスティッシュ向けられたら、特に必要じゃなくてもとりあえず1枚取っちゃう説
■カニ、ほぼ「ガニ」と呼ばれてる説
■キウイ、好きな果物ランキングで本当に9位くらい説
■すごい剣幕で「隠れて！」と言われたら、とりあえず隠れちゃう説
■インターホンのモニターに映るゴージャス松野、もはや馬が来客したかのように見えるんじゃないか説 他</summary></entry><entry><title>安全靴、マジで安全説ほか…みんなの説SP: 2021年放送</title><link href="https://tver.jp/episodes/eph9cxu01p" rel="alternate"></link><published>2024-07-31T13:57:00Z</published><updated>2024-07-31T13:57:00Z</updated><id>eph9cxu01p</id><summary type="html">■一人暮らしでもトイレに入ってる時ノックされたら「入ってます」と言っちゃう説
■築年数MAXの賃貸物件、江戸時代の建物説
■小学校や中学校の校名に入ってる方角「東」が多い説
■サウナの中だったら熱々の食べ物も普通に食える説
■「ジミーちゃんやってる？」のフリ、今、小学生から振られたら驚きが勝ってさすがのジミーも即座には返せない説
■安全靴、マジで安全説
■「ずんのやす」なぜか間に「の」絶対入る説
■どんなゲテモノでも、マシュマロキャッチの流れで投げられたら食べちゃう説
■夏休みに自転車で日本一周してた小学生、さぞ立派な大人になってる説
■姉が踊り子で妹が占い師のマーニャとミネアパターン姉妹、どこかに存在する説
■犬より早く水を舐めつくすこと不可能説
■日本一海から遠いところにある寿司屋、鮮度心配説
■部屋に閉じ込められた人、最初にカギがかかってたらそのあと開いてても気付かない説
■ズボンの裾が縫い付けてあったら転倒不可避説
■ビトタケシの似顔絵を見せて「誰の似顔絵？」、一撃で「ビトタケシ」と答えられるヤツ、マジで0人説 他</summary></entry><entry><title>プロレスラー、噴水相手にも3カウント取れる説ほか…みんなの説SP: 2021年放送</title><link href="https://tver.jp/episodes/epoy1910ym" rel="alternate"></link><published>2024-07-31T13:57:00Z</published><updated>2024-07-31T13:57:00Z</updated><id>epoy1910ym</id><summary type="html">■果物の方のボンタンを収穫することも「ボンタン狩り」と言う説
■めちゃくちゃうるさい所で寝てたら、逆に静かになった瞬間目が覚める説
■トラメガ無能説
■「停電から復旧したら人がいる」が結局一番怖い説
■プロレスラー、噴水相手にも3カウント取れる説
■お台場に一戸建て存在しない説
■保留、先輩からの電話でも待てて10分説
■あの揚げ菓子の呼び名、チュロス50％・チュリトス30％・チュロ20％説
■電話越しならジジイでも相手に子供だと思わせること可能説
■若手芸人がめちゃくちゃノブの口調だったら先輩もさすがに注意する説
■賞レースで優勝したらマジで身に覚えの無いヤツからも連絡くる説
■どう見ても80超えのお年寄りに年齢を聞いて「60歳です」とありえない若い年齢が返ってきたときのコメントもやっぱり「見えないですね」説
■「yuri_ebihara」のアカウントだけ見せて「誰のインスタでしょう？」と聞いたら後楽園周辺では「蛯原友里」と「ユーリ海老原」で半々説 他</summary></entry><entry><title>池谷直樹、普通にも走れる説ほか…みんなの説SP: 2022年放送</title><link href="https://tver.jp/episodes/ep6rap0wlg" rel="alternate"></link><published>2024-07-31T13:57:00Z</published><updated>2024-07-31T13:57:00Z</updated><id>ep6rap0wlg</id><summary type="html">■メシ屋で提供が早すぎたらそれはそれでおっかない説
■本屋の店員、制服がエプロンなの謎説
■引退試合でデッドボール食らった人さすがにいない説
■「お風呂が沸きました」生声でも意外と気付かない説
■ルービックキューブ、1色多くてもバカは永遠に気付かない説
■フラッシュ暗算、途中にめちゃ気が散る画像挟まれたらさすがの暗算名人でも正解出せない説
■ウエイトリフティング、水中なら世界記録出せる説
■女性のショートカット率、年代とほぼ一致説
■プラス・マイナス岩橋の「体つきモノマネ」細い人でも細いなりのパターンできる説
■剣道、びんぼっちゃまスタイルでもバレない説
■ポパイの弁当に入ってる卵が生卵でも気付きようない説
■アニマル浜口の「気合いだー！」連発、両手が塞がってたらどこで止めていいか分からなくなる説
■函館の夜景、北海道のデカさナメてて場所勘違いしてる人結構いる説
■池谷直樹、普通にも走れる説 他</summary></entry><entry><title>青ライダース細身ハゲがテレビ局にいたら小峠だと思って挨拶しちゃう説ほか…みんなの説SP: 2022年放送</title><link href="https://tver.jp/episodes/epjqjvuq1f" rel="alternate"></link><published>2024-07-31T13:57:00Z</published><updated>2024-07-31T13:57:00Z</updated><id>epjqjvuq1f</id><summary type="html">■青ライダース細身ハゲがテレビ局にいたら、小峠だと思って挨拶しちゃう説
■整体で骨を鳴らされる音、SEでも気付かない説
■ブルーベリー農家、視力2.0説
■カキフライ定食、果物の柿のフライが出てきても文句言えない説
■今時の小学生、「どぶ」知らない説
■鈴木宗男、ハコ乗り最強説
■ラッコみたいに腹の上で貝を石で叩き割るのしんどい説
■ロバートの知名度、フルネームなら、山本、秋山、馬場の順番説
■しりとりで「ん」がついちゃった人、絶対に「あっ」って言う説
■二重跳び、必ず前跳び3回してから跳ぶ説
■「小さくて重い物」と「大きくて軽い物」持っていられる時間トントン説
■父親の好きな女性のタイプ、息子なら分かる説
■デシリットル、マジで使わない説
■淡谷のり子を降ろしたイタコに清水アキラがものまねの新ネタを披露しても、やっぱり8点説 他</summary></entry><entry><title>クールポコ。の背後に幽霊がいたら「なぁ～に～？」のとこでネタ中止説ほか…みんなの説SP: 2023年放送</title><link href="https://tver.jp/episodes/ep5djny4lu" rel="alternate"></link><published>2024-07-31T13:57:00Z</published><updated>2024-07-31T13:57:00Z</updated><id>ep5djny4lu</id><summary type="html">■ベロベロに酔ったふじいあきらを介抱していたらトランプを吐き出したとしても意外と受け入れちゃう説
■「桑田と原」とだけ聞いて連想するの「サザンオールスターズ」と「読売ジャイアンツ」で半々説
■温暖化で喜んでいる国もあるにはある説
■頑固おやじのラーメン屋、どんなにコミカルな湯切りアクションでも笑うわけにはいかない説
■クールポコ。の背後に幽霊がいたら「なぁ～に～？」のところでネタ中止説
■祠の定義、誰も知らない説
■どんなにありえない状況でも子供が挟まってたら助ける説
■ツイスターゲーム途中の卍固め、不可避説
■四畳半での剣道、一本取るの大変説
■箱根駅伝の正式名称、誰一人知らない説
■しっかりキープするまでが勝負のカルタ対決、柔道家とカルタ名人でいい勝負説
■おんぶする瞬間、子供が別人に替わってても気付かない説
■走幅跳「短すぎる助走」と「長すぎる助走」記録トントン説
■鈴木雅之だらけのババ抜き大会、ババを引いたが最後説 他</summary></entry><entry><title>「ホームまで行け！」と腕をぐるぐる回したその流れでのサードコーチャーからのラリアット、不可避説ほか…みんなの説SP: 2023年放送</title><link href="https://tver.jp/episodes/epkx112pcx" rel="alternate"></link><published>2024-07-31T13:57:00Z</published><updated>2024-07-31T13:57:00Z</updated><id>epkx112pcx</id><summary type="html">■「ホームまで行け！」と腕をぐるぐる回したその流れでのサードコーチャーからのラリアット、不可避説
■クヌギにスタンガンが貼りつけてあったら一瞬オオクワガタかと勘違いしちゃう説
■芸能人は実年齢より若く見えるので、モト冬樹ですら同級生と並んだらめちゃくちゃ若い説
■運転代行、飲酒以外の理由で使う人謎説
■海に履いていった靴、3日4日砂が出てきても怪しまない説
■チョコバナナとチョコキュウリ、外見一緒説
■フラッシュ暗算、適当に答えてても気付きようがない説
■ラーメンの替玉をスープがなくなっても注文し続けるヤツ、おっかない説
■スピードワゴン井戸田、ヴィブラスラップの音に敏感説
■東横インで寝てる間に別の東横インに飛ばされててもチェックアウトまで気が付かない説 他</summary></entry><entry><title>クロちゃん、寝ている間に天井に吊るされて目覚めた瞬間ベッドの自分を見下ろす構図になってたら、死んだかと思う説ほか…みんなの説SP: 5月8日(水)放送分</title><link href="https://tver.jp/episodes/epdhkr0iba" rel="alternate"></link><published>2024-07-31T13:57:00Z</published><updated>2024-07-31T13:57:00Z</updated><id>epdhkr0iba</id><summary type="html">■クロちゃん、寝ている間に天井に吊るされて目覚めた瞬間ベッドの自分を見下ろす構図になってたら、死んだかと思う説
■ですよ。海岸にチョココロネが落ちていたら、もちろんヤドカリさんと見間違える説
■着付け中のババアからの送襟絞、不可避説
■生徒は校長のことなど何も知らない説
■トラックの「バックします」流れでどんな文言に変わっていっても気付かない説
■好きな果物第1位が「柿」の人など存在しない説
■レジでクレジットカードの暗証番号を入れるときに店員が顔をそらすアレ、顔を戻したときこっちが変顔してたら意表を突かれすぎて笑っちゃう説
■チーズをパスタに削ってかけてくれる店員が耳の遠いババアで「ストップ」と言っても一向に止めてくれなかったら最終的には物理で止めようとしちゃう説
■唐突にブチ切れて相手を散々罵ったあげく「…怖かった」とつぶやく“リアル未知やすえ”食らっても、即座にはコケられない説
■博物館で縄文人に扮したヤツからの投げ斧、不可避説
■ＧＯ！皆川、当然骨格歪んでる説
■「明日の合コン、男性陣はなんと巨人の人たちでーす」と聞かされ、喜んで参加した合コンに来たのが全員2m超えのシンプル巨人でも文句言えない説 他</summary></entry></feed>